\subsubsection{21.01.15}
\begin{enumerate}
	
	\item Время начала и окончания собрания: 18:10 - 20:40.
	
	\item Цели собрания: 
	\begin{enumerate}
		
		\item Написать программу автономного периода при старте из зоны парковки.
		
	\end{enumerate}

	\item Проделанная работа:
	\begin{enumerate}
		
		\item Сегодня на занятии не было оператора, отвечающего за работу подъемника и МЗК, поэтому тренировок не было.
		
		\item Стратегия автономного периода при старте из зоны парковки без ИК-датчика на данный момент такая: подъезжаем к корзине 30 см, захватываем ее задним захватом, отцентровываем ее откосами, кидаем мяч в корзину 30 см (с крючка), проезжаем вперед некоторое расстояние вместе с корзиной, чтобы вывести ее на исходную позицию для захватывания боковым захватом и отпускаем ее. Затем проезжаем еще немного вперед, поворачиваемся вокруг свуоей оси так, чтобы задний захват оказался напротив корзины 90 см, едем задом по направлению к корзине 90 см. Как только робот поравняется с корзиной 30 см, он хватает ее боковым захватом (он расположен по левому борту), а потом продолжает движение к корзине 90 см. Теперь корзина 90 см также центруется откосами и в нее кидается мячик (на этот раз из ковша). В заключение робот поворачивается в сторону зоны парковки и отвозит в нее корзины.
		
        \item Поскольку крючок для автономного мяча располагается выше края корзины 30 см, нужно сделать дополнительный крючок для забрасывания мяча в эту корзину. Кроме того, нужно реализовать дополнительный захват для корзины, так как мы не сможем толкать корзину 30 см перед собой (нам не удастся поставить ее на линию, соединяющую корзину 90 см и зону парковки, вдоль которой робот поедет в конце программы)
		
	\end{enumerate}
	
	\item Итоги собрания:
	\begin{enumerate}
		
		\item Программа автономного периода при старте из зоны парковки написана.
		
		\item Тренировок сегодня не было.
		
	\end{enumerate}
	
	\item Задачи для последующих собраний:
	\begin{enumerate}
		
		\item Продолжить тренировки.
		
		\item Реализовать дополнительный крючок для автономных мячей и дополнительный захват для корзины.
			
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\fillpage
