
\section{Инженерный раздел}
\subsection{Концепция робота}
\subsubsection{Конструкция}
\begin{itemize}
	\item Робот должен быть мобильным, двигаться быстро и, по возможности в любом направлении (имеется в виду способность двигаться боком).
	\item Робот должен быть снабжен датчиками угла оборота (энкодерами) для лучшей управляемости в автономном периоде.
	\item Робот должен быть компактным и не занимать лишнего места, чтобы не мешать союзнику по альянсу, а также для удобства транспортировки.
	\item Робот должен быть способен управлять пятью (5) мячами одновременно.
	\item Робот должен иметь приспособление для перемещения подвижных корзин.
	\item По возможности робот должен быть легким, чтобы его было легче переносить
	\item Конструкция робота должна обеспечивать быстрый доступ ко всем его ключевым узлам.
\end{itemize}
\subsubsection{Автономный период}
\begin{itemize}
	\item Робот должен иметь несколько версий автономного периода, в зависимости от того, где он стартует и каковы возможности союзника по альянсу.
	\item Программа автономного периода должна быть по возможности простой.
	\item По возможности должна быть реализована программа, позволяющая роботу ориентироваться по инфракрасному датчику (далее он будет называться ИК-датчик).
\end{itemize}
\subsubsection{Управляемый период}
\begin{itemize}
	\item Управление роботом должно быть простым, удобным и интуитивно понятным.
	\item Один оператор полностью отвечает за перемещение робота, а второй - за все остальное.
	\item Некоторые действия в управляемом режиме могут управляться автономно, для того, чтобы снять лишнюю нагрузку с оператора.
	\item Желательно, чтобы у оператора была возможность управления скоростью робота, поскольку совершать точные действия над игровыми элементами на максимальной скорости довольно трудно.
\end{itemize}

\fillpage

\subsection{Стратегия} 
\subsubsection{Автономный период}
\begin{enumerate}
    \item Положить два автономных мяча в две разные корзины (подвижные либо центральную).
	\item Взять как можно больше передвижных корзин и отвезти их в зону парковки.
	\item По пути в зону парковки по возможности сбить упор центральной стойки, удерживающий мячи внутри нее.
	\item В зоне парковки поднять корзины над полем.         
\end{enumerate}
\subsubsection{Управляемый период -- основная часть}
\begin{enumerate}
	\item Отпустить подвижные корзины и обеспечить к ним свободный доступ союзника по команде. Но приэтом возить за собой одну корзину для того, чтобы не тратить много времени на перемещение мячиков в корзину
	\item Наполнять мячами сначала 90-сантиметровую корзину, затем, если она заполнится, переходить к 60-сантиметровой и 30-сантиметровой.
	\item Избегать столкновений, как с союзником, так и с противниками, поскольку из-за этого теряется время.
\end{enumerate}
\subsubsection{Управляемый период -- финал}
\begin{enumerate}
	\item Сознательно отказаться от заполнения мячами центральной корзины, оставив это союзнику по альянсу.
	\item Отвезти как можно больше подвижных корзин на пандус.
	\item Заехать роботом на пандус.
\end{enumerate}

\fillpage

\subsection{Планируемые этапы создания робота}
\begin{enumerate}
	\item Создание колесной (или гусеничной) базы робота.
	\item Создания программы для управления колесной базой с помощью одного (1) джойстика.
	\item Создания системы контроля мячей.
	\item Создание программы для управления системой контроля мячей параллельно с движением робота с помощью двух (2) джойстиков.
	\item Написание программы для автономного периода.
	\item Создание системы поднятия союзника, а также других возможных дополнительных систем, таких как декоративная светодиодная подсветка.
	\item Установка на робота дополнительной защиты корпуса для предотвращения повреждений при случайных столкновениях.
	\item Тренировки как в одиночку, так и с другими роботами (при их наличии).
	\item Внесение доработок по итогам первых соревнований.
\end{enumerate}
	
\fillpage
\newpage