
\subsubsection{17.10.14}

\begin{enumerate}
	\item Время начала и окончания собрания:
	17:00 - 20:00
	\item Цели собрания:
	\begin{enumerate}
	  \item Написать программу управления захватом и включить ее в программу управления роботом.
	  
    \end{enumerate}
    
	\item Проделанная работа:
	\begin{enumerate}
	  \item Была написана программа управления сервоприводом. По нажатию кнопки привод включается, а после того, как оператор убирает руку с кнопки, он останавливается. Во время испытаний стало понятно, что такая система неудобна для оператора, поскольку ему нужно постоянно держать руку на кнопке. На данный момент все команды подаются с одного джойстика, но впоследствии у первого оператора останутся только обязанности управления движением, а все остальное будет делать оператор №2.
      
      \item При испытании тестовой версии захвата на банках (мячей у нас на тот момент не оказалось) выяснилось, что он вместо того, чтобы захватывать их, он их отталкивает. Мы поняли, что стяжки закреплены на оси сервопривода не той стороной и решили их переставить, но пока не стали этого делать.
      
      \item Кроме того, было решено перенести переднюю поперечную балку дальше от оси для того, чтобы она не препятствовала движению щеток-стяжек.
      
      \item Закреплять стяжки на оси было решено с помощью термоклея, но так как на этом занятии его у нас не было, мы решили отложить все до завтрашнего занятия.
      
      \item Было замечено, что ограничители хода мебельных реек не выдерживают массы подъемника и подвижные части реек проваливаются. В связи с этим требуется укрепить данные ограничители без ущерба подвижности мебельных реек.
      
    \end{enumerate}
    
	\item Итоги собрания: 
	\begin{enumerate}
	  \item Написана простейшая программа для управления захватом.
	  
      \item Захват испытан в действии. Разработаны идеи его усовершенствования.
      
    \end{enumerate}
    
	\item Задачи для последующих собраний:
	\begin{enumerate}
	  \item Создать окончательную версию захвата.
	  
	  \item Изменить программу управления захватом на более удобную.
	  
	  \item Укрепить ограничители хода мебельных реек.

    \end{enumerate}     
\end{enumerate}
\fillpage
